大家唔好再搞輕鐵(2)

續上post

唔該唔好套你個諗法落去所有人到啦
你自己ok代表所有人都頂得住咩
你老豆老母60歲去買食送要行20分鐘?
收工要行多半粒鐘?

第一個post我都見唔到係邊

唔該反思下
搞輕鐵到底係搞自己人定搞到政府黨鐵

就咁睇落我係支持唔搞輕鐵

繼續討論

咁都開到2

我要行唔緊要，我咩住full gear行4日山都係咁行
但我諗起區內既老人家就覺得好心痛
同埋好多手足住屯碼/天水圍北無輕鐵你要佢地出黎
佢咩住gear行到已經身水身汗好攰
仲邊有力同你勇武，邊有力玩魔法
0成本唔拍卡要黨鐵義載
俾其他學生/有經濟困難既手足留返d錢買gear/支持黃店仲好
所以前線手足們，麻煩你地真係唔好搞輕鐵個信號
要佢無錢收咁繼續運作
搞拍卡機同增值已經好足夠

天北撚表示唔贊成搞輕鐵

住大西北既人今日真係濕撚滯
唔敢想像要返工返學日子

唔好搞喇，返屋企訓覺啦

講笑咋
一係叫佢搭的士啦，如果經濟上我可以支援
如果其他人屋企有同樣問題，我諗大家都會幫手，一齊諗辦法

的士都唔肯載喎你又知唔知呀
仲有你幫到幾多個?

討乜鳩吖 成班自私撚 最好就快既爽既 咁講啱聽未

屌佢老人都唔載咁仆街 !?
想知上個POST 傾咗咁耐有冇大概共識 ?

可以有咩共識
某d又話自私
行遠少少都唔肯
屌你啦你試下日日行多半粒鐘囉
就算我後生頂得順
我老母都頂唔順啦

同意，平時朝早返工返學時間已經分左巴士同輕鐵轉西鐵兩批人，依家無左輕鐵就姐係變相要全部人爭巴士搭，甚至去某d地方仲要轉多幾程車，搞輕鐵基本上係搞自己人多過搞黨鐵，另外搭的士絕對唔係一個長期解決問題既方法。

其實只係想叫老人家搭的士姐
但的確只係搞拍卡機同 Customer Center 都夠，唔需要搞訊號

講事實 平時經過屯門醫院個站真係有大量老人家
仲要有d係坐輪椅既
我唔係屯天元翻工就話唔去都唔太大問題
但有好多人真係有需要
比個例子
如果天水圍北去屯門碼頭翻學既
係就係可以行到呀
但你行到放學都未行到翻去
咁都有人提出整巴士路線
但又要規劃又要調動
搞得黎都幾個月
咁e幾個月d老人家，學生，甚至係翻工既人
可以點覆診同翻工翻學。

我天恆 呢兩日照舊返工

我見到上個post有人問屯元天人冇輕鐵點解唔識搭巴士或者小巴，我希望解釋下

上個post有巴打屯元天區內交通同其他區唔同，尼個係啱嘅，其實屯元天文通系統甚至乎係同其他新市鎮都好唔同，有住過嘅都知，特別係屯門，點解咁依靠輕鐵可能要講返少少歷史因由，起輕鐵果時，政府為左俾甜頭九鐵，將區內巴士線取消，88年之前九巴係有屯門元朗區內線，之後取消晒，部份就變左接駁巴士，即係而家黨鐵k車果d，(果時仲有輕鐵專區，專區入面經過嘅巴士係唔可以區內上客落客，簡單d講，以前屯門出九龍嘅巴士，唔可以屯門嘅中途站落客，返屯門嘅巴士唔可以響屯門區內上客，至到93年左右先取消)，加上屯門青公以西地區係有紅太陽，即係紅van禁區，再簡單d講，基本上輕鐵通車之後已經係壟斷左屯元天交通，以屯門天水圍較嚴重，係而家陸續有好多新巴士，小巴線開左先至覺得好似交通方便左咋，不過只係限於區外，區內線仍然只係得輕鐵，西鐵同k車

而家假設輕鐵，西鐵，K車停駛，如果想連接區內，主要都係靠市區入黎嘅巴士小巴，有部份係可以連接到，有部份係好撚貴，亦有部份根本冇車點到點，要落車之後行去目的地。

當然，有一個問題其實幾十年有人講過，但係由於一直相安無事，所以沉寂左，幾十年之後因為今次輕鐵停駛浮返出黎，就係輕鐵壟斷尼個問題。

最後sorry for 1999

唔割 但我都唔支持搞
一開頭打入閘機係想d人唔比錢姐
但如果搞路軌車行唔到
其實對邊個有影響一睇就知
同埋屯門真係好靠輕鐵
唔似其他地方有巴士之類經站
一搭巴士基本上就係直接出去
而輕鐵唔係港鐵主要收入
所以目標放係邊 應該要清楚

建議各爸打爆自己屋企層樓架lift先

驚會影響中老年人民意 咪去做多d文宣
本身大把人出元屯都係輕轉西 西唔開咪直接射落返個波落港鐵度囉
同埋教下老人搭巴士返去樓下 反正程程都兩蚊

諗深一層本身輕鐵呢種垃圾系統早就應該廢
爛到咁 宣佈港鐵廢左輕鐵 換返巴士線俾元天屯仲好

利申：天北撚日日行都唔會割 行路當健身
老媽真黃出老屯返工無割過 擔心手足安全多過有無得搭鐵返工
真黃其實無想像中咁易轉態